“遇刺”同“刺殺”個刺字讀音唔同？

遇刺 個刺係讀“食”
點解“刺殺”個刺字係讀 刺激個刺？
其實係咪得 遇刺 個刺先會讀食

點解thank you係讀 thank you
而唔係讀thank you?

刺客個刺都讀食

我平時讀開刺，但係有人讀做刺

但聽講讀刺

小弟見識少
冇撚聽過人讀遇‘食’

見識少就唔好出嚟柒

新潮文

遇弒唔係先係‘食’咩？

Ggl話係異讀字 即係遇刺可以讀做yu6 cik3

即係你中文差

求高手解答
例如聽新聞講返甘迺迪遇刺
都會讀個“食”音 而唔會讀“次”

甘迺迪偶遇刺生師傅 你會點讀

唔係呢個先岩咩？

遇刺個刺正音係chik，唔係sik

邊個先見識少呢

不如咁問
到底sik3而個音係點嚟？明明原本個音係合齒音 無啦啦又會變咗開齒

讀書嗰陣真係無人教過我第二項以外既發音
新聞都無聽過
學到野

點解3加7同埋11減1，個結果會係一樣？

印象中遇食身亡好似係古時形容D帝皇遇刺

弒唔係讀試咩

我都讀ikea

查返又好似食嗜音 咁應該係記錯

兩個讀音都有

一聽到有人讀"刺"，我一定笑鳩佢，"刺"先岩牙傻仔

傻西第一個講就好笑姐

刺剌都唔識分..

唔同意思。兩個唔同詞語嚟
弒君之罪 以下殺上就弒

遇刺身亡係講緊俾人刺殺

等中文人入嚟

咁「魂初．弒」 又點解？

你問返條友

人地講明見識少先咁講
你又叫人見識少唔好衝出黎
咁以後啲細路哥返學唔識係咪唔俾衝出黎問答講任何野

條廢柴駁唔到你

咪中二病患囉 洗鬼問

何文匯話？

中文字係有好多讀音

根本就冇樓主所講「食」呢個發音

樓主可能講緊第4個 錫音

遇刺唔一定死左
遇弒一定死

第四咪食囉

刺客三千

矯枉過正嘅提倡
約定俗成有咩問題先

香港人啲中文水平真係低得好緊要

好撚好笑呀屌

食係 sik6
上面果個係 sik3喎巴打

食係 sik6
上面果個係 sik3

魂。初弒

普通話口音先會讀做食，正確發音係錫

結論：大陸仔就會讀錯

赤未聽過

兩個字嚟

「剌」「刺」

sik3同sik6讀起嚟好似架

Btw今日先知「錫」正音讀sik3，只係作為金屬元素先會讀sek3，我開始懷疑緊自己到底重有幾多字嘅正音係唔識......